投資已經係最簡單直接即方法脫貧

我哋要比較一件事，先盡量避免墮入「倖存者偏差」嘅陷阱

讀書易脫貧？
根據統計數據，窮撚只有 17% 機率直入大學，而二世祖有 49% 機率直入大學。

就當你咁好彩直入到 U，有幾多入到傳統專業科？ (eg. 醫生、律師、金融)

入唔到傳統專業科，喺香港都係做撚狗 (eg. IT狗、Design狗、教畜)

俾你 U grad 後做撚狗月入兩皮好未？
當你每個月咁巴閉儲一半，你儲幾耐先有一球？
係十年

但世界各地政府不停鳩印銀紙俾上流社會，到時你嗰一球會唔會貶值一半？

做生意易脫貧？
講真，如果你本身係二世祖，出嚟做生意反而係最好。

人性就係見高拜見低踩，所以本身有錢嘅反而好易透過人脈零成本攞到錢 (eg. 呃創科 funding)。

吹吓水請班撚狗返嚟做，成事就做傑青，敗事亦毫無損失，揀直係世襲資本主義精神

但窮撚真係唔好亂行𠵱條路 (尤其虛擬業務)，人脈、資金上已經輸咗，輸起上嚟係輸身家。

投資點解相對易脫貧？
全球大印銀紙，啲銀紙點樣流入上流社會度？

就係透過銀行低息借錢俾二世祖買資產，𠵱個根本就係全球化嘅黑金社會

身為窮撚嘅你，最無奈只可以一齊玩

冇錢買樓都要買股票

咁買乜最好？就係要知道邊個係隻 Game 嘅 owner 同最大既得利益者

好明顯而家仲係美國啦
遲啲就唔知啦

美國科技股、中概股

想睇下17% 49%

5G、Cloud

*個Source

搵唔到，記得之前睇過

講到IT教蓄脫唔到貧咁
辛唔辛苦一回事, 做十幾年大把中產

點解連登咁鍾意探討父幹vs窮撚呢個話題
講黎講去三幅被，但同現實差天共地
自己洗自己腦，悶唔悶呀

幸存者偏差，有綠卡就贏

廢港

教畜搵好撚多
識人教院fg 28K 仲要三年攞政府教席

我有提出 solution 喎

你自己上面又識講survivor bias
對投資者又唔識apply一樣既critics
真係靠炒股發達既，千中無一

美股呢，你睇吓道指點行先講啦

你唔係on9到想講買美股就賺硬下哇？
根本就存心害人

1係識人，1係神人
唔係冇可能28k

咁佢的確神人嚟
first hon 仲要一grad已經寫滿3頁cv
證明讀書係最直接脫貧方法

All in 700

𠵱個世界冇賺硬

你投資喺讀書上都係得 1X% 入U

今年年初美股啲基金股的確麻麻，逢跌得太深就買

係咪存心害人未來可以見證

入隻 BRK-B 都好過買垃圾二線港股啦

雖然最近的確麻麻

你明知唔係賺硬，但鼓吹人買美股時有無提醒人有風險？明知有風險但故意略過不提，已經係害緊人啦
你係俾我踢爆先咁補獲姐

我叫你炒 option 就話害你啫

叫人學炒股同叫人俾心機讀書其實都係差唔多

點解叫人俾心機讀書又唔叫害人？

得 1X% 直入 U，如果冇 grant 嘅話仲要換嚟學債

我無叫人入U，你唔好轉移焦點
呢個post係你鼓勵人投資而無披露風險
你應該慶幸自己無牌

冇咁多神人，成個教育行業都係關係掛帥

咁佢就係嗰個冇咁多嘅神人LOL

今晚再睇吓 XNET

全球黑金熱錢萬歲

Lm

今日回喎

垃圾港指幾時穿 28400

可以沽期指再搵低位執垃圾

見到樓主個名即刻知個post唔洗理

on9 一般老師起薪pt 16咪2萬8囉，傻鳩唔好出聲啦屌

point 14 sor

你都on9
利申fg
自己同身邊同學全部都拎28K

你唔知就收皮啦

下年全都perm CM變gm
Fg pt17添呀

即係大約35000

28K 係要正式教畜先有

多數啲學校為咗慳錢請你做實習先，得 1XK

支那 PMI 略為差
支港股市似想回
可以分段注意

咁係你廢柴先爭唔到合約/正式教畜位姐，本身成班ied學生都已經係DSE蘿底橙，同班垃圾都爭輸既話咁真係抵你拎1xk啦戇鳩仔

巴打美股用邊間

教席根本冇佢地吹到咁難拎

垃圾人用垃圾富途

其實用 iBroker 都得，不過用開唔想轉

有錢人入大學率如何論證讀書唔係最易脫貧方法?
你要比較既係貧人用其他方法既成功率 同有錢佬冇咩關係

ibroker個中文網大陸網咁好令人不安

其實學術通漲下根本焗你俾錢學店 / 瀨皮攞 grant 讀

只不過如果獨立比較
投資資產脫貧 > 投資技術脫貧

係證明讀書「讀得叻」嘅機會大
Second low or below個堆食哂屎，好多major都係咁

講廢話，唔打工儲錢點樣轉去錢搵錢
從來唔會有單一方法去脫貧，最有效一定係讀書加投資，有穩定而相對高嘅收入，月供股/儲蓄基金是但揀樣自己啱嘅方式

主動收入無返2-3萬個月，基本上想儲都無能為力
如果一個月儲得三幾千，就算年收10%都太慢喇

多謝樓豬呢篇警世文
警惕我係時候又要放低手頭上既工作 努力扮工炒股

但係無家底嘅玩法唯有係咁
根本承受唔到輸嘅風險，一係你就一支公，打搏命牌牛/熊

所以我覺得無家底資質普通（HD level），最好方法就係讀nursing HD
出來即做RN袋3皮，當月儲兩萬，一年都24萬；
儲3-4年上咗車，打好個底有地方住，再加投資。
其實10年内都一定脫貧，進取d儲錢隨時搵夠唔洗做都得

其中一個方法，不過啲錢真係因為無時間洗而儲到咁解

唔計撈偏/賭博成份，呢個方法已經係最快
窮人一定要避開非專科，就算非專科Degree vs 專科HD 都唔好要degree
所有非專科係俾中產學生增進知識only，平民勿近
到時成身學債，仲要人工得1萬頭跟本無得救

基本啦，收分低嘅脫貧科，無他都係護理工程教育，it就好浮動，可以好高亦可以好低

點解永遠呢d警世學野post都有d傻鳩5毛沖入嚟吹自己幾叻話其他人廢
btw 我覺得依家唔係好時機去買資產
始終各國都收緊資金下 資產唔會好似09-15年咁升咁快

投資等於抄股
脫貧等於致富

月供spy/brk/jpm 供五年未必會脫貧 但係到退休一定夠生活 detail可以自己去睇下啲幾十年既升值

頭盔:brk既風險係巴老死後既基金管理
spy,jpm既風險係美國唔再係世界霸主

樓主其實無講錯 依家既資本主義係完美演繹何為富者愈富, 富人用資産既升值同金錢既貶值去保持自身既優勢, 所以將金錢放係會升值既資產上,努力讀書同工作去增加自身既籌碼先係脫貧既關鍵

再次重申:係脫貧並非致富
係投資並非抄股

正解

投資最重要既係將手上既錢購入會升值既資產，唔一定要用果舊錢賺N倍，但最起碼要喺通脹既環境下保持購買力
肯咁樣做一定可以脫貧，但唔等於你就做到中產或者上等人，最低限度將來你65歲退休都有舊唔細既錢旁身，唔洗訓街執垃圾

當你呢一代脫到貧, 你嘅下一代出生係非貧窮生活, 對佢地黎講就係致富的起點, 如果你連自己脫貧都做唔到, 唔好諗咩一下代, 因為你嘅下一代都係需要脫貧先生存到

輕倉上陣

on9 pgde 出黎 gm位? 比.5妳偷笑

gm pt 14,15 吧
1般pgde 出黎冇經驗做at/ta架 ja
.5個老師位都比免妳。 睇左份表知中學gm 係28k 就也文也武。 仲有小學老師人工仲低
妳唔神人 識人 邊個比1.0個gm位妳呀
去讀埋個stsk啦

下次咪打咗pt 14囉盲鳩。
我細佬一grad已經喺港島區小學做老師，起薪咪又係pt 14，未升到頂之前同中學老師有乜撚分別？
btw 你可以繼續慢慢用神人識人呢啲藉口黎逃避自己豬狗不如既事實

又或者你應該係一個同時代脫節既老屎忽

佢好彩/勁有1.0 老師位， btw 我認我冗架

睇錯cm 中小學係1樣 呢個sor返
自隊

香港code狗唔夠外國勁所以先差咁遠
勁個班香港it狗一早唔留係香港啦

窮撚去外國讀書先見到窮富既分別

Why not try all

識投資先好
唔係好似西圍果一家咁輸大左

28k係cm炸
我同屆同學個個都拎足人工
無0.5 d閪野
身邊識2個pgde 直資gm
一個無pgde都有gm (pt15)

你見識少就咪出醜啦

你係咪ied pgde呀
我識個d全部cu/hku pgde
個個搵cm/gm無問題
無俾人壓價
我仲要perm埋添

同埋中學gm係pt17 呀, ie 33k (有pgde嘅話)
Cm先係pt14 (28k)

同埋中小學cm
同apsm/gm 起薪一樣架
係頂薪gm高過apsm

屌你老母你知少少咪扮代表

投資d 咩野